# SOLID

## Это подходы к разработке ПО, которые дадут в результате масштабируемый и поддерживаемый код.

* **S - Single Responsibility Principle - принцип единственной ответственности**. Каждый класс должен иметь только одну зону ответственности.
* **O - Open closed Principle - принцип открытости-закрытости.** Классы должны быть открыты для расширения, но закрыты для изменения.
* **L - Liskov substitution Principle - принцип подстановки Барбары Лисков.** Должна быть возможность вместо базового (родительского) типа (класса) подставить любой его подтип (класс-наследник), при этом работа программы не должна измениться.
* **I -  Interface Segregation Principle - принцип разделения интерфейсов.** Данный принцип обозначает, что не нужно заставлять клиента (класс) реализовывать интерфейс, который не имеет к нему отношения.
* **D - Dependency Inversion Principle - принцип инверсии зависимостей.** Модули верхнего уровня не должны зависеть от модулей нижнего уровня. И те, и другие должны зависеть от абстракции. Абстракции не должны зависеть от деталей. Детали должны зависеть от абстракций.
